# Go13演示代码

+ skills: 项目开发中的一些基础技能
+ homework: 同学项目仓库地址
+ vblog: Vblog项目(单体服务)
+ devcloud-mini: Devcloud-mini(微服务项目)
+ devcloud: 业务项目(Devcloud完整版Github)

## 基础过度到项目的重点

+ 基础篇: 基础技能(用法+原理)
+ 项目篇: 软件工程(系统性解决问题的方法, 软件设计)


## 项目课体量带来的问题

1. 项目中用到的工具 都是及时更新, 每期里面的更新程度20%～30%
2. 基础篇(单文件，单包开发), 项目课 代码量至少上千, 几十文件或者包共同组成一个工程, 项目课代码量多，逻辑复杂。
3. 程序跑不起来是正常情况, 写的代码一遍能跑一起是惊喜。第一个项目 带着你们 一点一点手写。 需要学会自己Debug
4. 项目课程中 代码多，流程层复杂, 代码是现场写的, 是有几率出现问题, 需要现场debug。 有些情况导致问题排查时间过长(控制半个小时之内)
5. 项目是对基础最好的测试题。
6. 基础教的技能是过剩, 基础技能, 用时能理解 就ok, 某个点有问题, 单独补充回顾或者学习单独的知识点。 一个项目中60%你能写出来 就可以写项目

## 软件开发生命周期

1. 老板的商业洞察, 立项(BP), 使用对象, 市场前景,  商业模型(怎么赚钱)，开发的方向
2. 产品设计: 规划产品
   1. 需求收集： 用户的痛点, 用户需要是什么, 给谁用的。
   2. 系统设计: 前端负责人/后端负责人  测试负责人/运维负责人
      + 概要设计: 基本流程跑通，关键字段定义请求, 只有一个想清楚业务流程
        + 流程设计: 使用流程说明, 可以参考竞品
        + 用户界面设计: UI/交互，可以参考竞品
        + 软件架构设计
      + 详细设计:
        + 每个模块, 每个具体功能的定义是什么, 具体到能出页面, 能定义接口, 需要评审
        + 产品原型 高保真: 使用专门的产品工具: 蓝图, axure, figma
   3. 产品研发:
      + 前端: 根据原型开发界面, 软件对接后端, 一起发布进行测试
      + 后端: 后端研发负责人, 有参与系统架构设计, 任务分解
        + 整体规划: 服务交互流程, 接口定义:   /productA/api/v1/resource POST {} query:page_size, {code: 0, msg: '', data: }, 前端根据规范进行对接
        + 服务A: vblog
        + 服务B: cmdb
        + 服务C: 用户中心
        + 开发环境联合调试
    4. 产品测试 等着版本进行提测
      + 集成测试: 功能测试/回归测试/安全测试/性能测试
    5. 运维发布: 上线 配置域名 开放给 公网用户使用
      + 灰度验证: 单元使用一个业务账号来进行线上测试,  内部账号进行测试
      + 灰度发布:  0% ~ 100% 到新版本
      + A/B
    
产品迭代: 需求 --->  开发 ---> 验证 ---> 上线

## 项目篇

项目是循序渐进的过程, 不要跳着看, 具体见[课程大纲](https://gitee.com/infraboard/go-course/blob/master/new.md)

### Vblog项目(单体服务)

全栈(前端+后端)
面向的场景: 业务规模不大, 业务简单, 比较适合 工具类开发
面向的岗位：运维开发，公司内部系统开发

前端后端分离的博客项目(很简化)
+ API Server: 项目骨架编写
  + Gin
  + MySQL(Grom)
  + Ioc(解决对象依赖问题: v2)
+ Vue3(MVVM前端框架) + ArcoDesign(Vue3的UI组件库)

1. 如何开发一个后端 Restful API项目
2. 如何编写前端代码

### Devcloud-mini(微服务项目)

偏向于平台架构
面向的场景: 庞大的复杂系统, 10 ~ 50多个微服务组成
面向的岗位: Go未主的业务开发, 平台开发(用户中心, 运营管理系统), 企业内部大型信息化一体化的系统

研发云：
+ 用户中心(用户认证和权限)
+ 审计中心 审计日志
+ 源cmdb： 云管 管理云商的key 负责同步资源

非业务功能:
+ Trace: opentelemetry 接入Trace
+ 外部接口 采用goRestful 开发API
+ 内部调用 采用GRPC
+ Prom 作为应用自定义监控(Exporter)

### 业务项目(Devcloud完整版Github)

复杂流程业务编写
面向的场景: 见识下 复杂的业务模式 怎么开发
面向的岗位: 面向平台开发

+ mcenter(直接使用)
+ mflow: ci/cd的流水线项目
+ mopertaor: k8s operator 和 mflow配套解决 pipeline状态驱动
+ mpaas: 发布平台, 执行k8s 的deploy


###  关于前置工具

+ [如何使用Git](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/896043488029600)


### 关于课堂笔记使用

以Tag的形式 把每天直播的内容分为多个阶段
+ day01.01
+ day02.02

注意事项 ：
+ 项目课 不要Copy我的代码仓库, 自己启用自己的独立仓库, 方便面试的时候 展示自己项目能力
```
vblog(目录) ---> 独立创建一个vblog的项目仓库
devcloud-mini(目录) --> 独立创建一个devcloud-mini的项目仓库
```


#### 单模块工程与多模块工程

1. 单模块工程: 通过vscode 打开工程文件的目录
```sh
cd vblog
code .
```

2. 多模块工程: 一次性打开多个项目, 直接打开 多个工程的父文件夹
如果处理多模块问题: go workspace 来组织一个代码仓库里的多个项目, 处于一个多模块的项目工程下, 会优先依赖 该工程下的其他模块代码

![](./docs/workspace.png)

```sh
# 初始化一个工作空间
go work init 
# 把项目加入到该空间
go work use ./vblog
go work use ./skills
```

go.work文件描述当前空间中的项目
```
go 1.21.3

use (
	./skills
	./vblog
)
```

### 关于课件

+ [课程大纲](https://gitee.com/infraboard/go-course/blob/master/new.md)